有冇人做過法資ibank

申請咗crexxx Agrixxxx 兩個半星期佢而家先俾interview 我。 position 係capital market operation trainee.

但今日in 咗個急速發展既港資公司，話係做cs, 但咩都要做，可以學到多D野，亦比較大機會可以轉去其他department. 仲答咗佢下星期二可以開始返工。

我唔知應該點簡，又怕推咗第二個offer 之後第一個最後唔請我

例回：返住再轉

個港資公司offer 幾正，salary 15000, 16al, 兩個月bonus, medical plan, mpf

我係credit axxxx 既hr 見你開依個post已經唔想請你

一般黎講
外資易跳去中資港資
但中資港資難d跳反去外資

同埋cv有份工係外資bank做
係好睇d 既， 會有多d interview機會

兩份都冇話請你

cs真係狗都唔做 咩都學唔到 唔好信佢

Ops同cs

急速發展既港資公司，話係做cs, 但咩都要做，可以學到多D野，亦比較大機會可以轉去其他department. 仲答咗佢下星期二可以開始返工。

即是細公司做打雜

Internal transfer 好多外資bank 都會有
主要係睇你老細放唔放人/ 另一個team要唔要你

ops去到邊都係ops
無分i唔ibank
利申: fo

仲要簽contract
萬一發現唔啱自己好尷尬

CA即沖for fg
就算打甩門牙D血都麻煩吞左去

你有咩文職工唔洗簽contract
唔啱咪辭職 有咩問題

你直接做濕尻cs罷啦 15k對你黎講已經係好offer

I bank

如果開頭做外資，做1年跳中資 之後有冇得做返外資

有機會轉部門只係一個口頭承諾
一日搵唔到cs人又點會放你走
一定係ibank

不過其實ibank又未有offer
你一係推遲第二份開工日子
或返住等
不過做cs都係伏…

想知咩學歷/FG?

咪撚on9 啦
拿，個個師兄講既野唔係錯
而係你攞港資濕狗cs 位黎比，直頭贏九條街啦
港資cs 學到d 咩哎，咪又係濕尻admin 野，你升到最多都係做cs 架ja 低能仔

唔講其他，你show 張ibank staff 卡出黎，大把女留電話俾你啦
港資？ 收皮啦養唔養得起自己都係問題

人地講緊係濕鳩contract位 有可能俾人當condom用完丟果種
而同你個ops trainee位完全兩回事.....

Cls, 譚仔請呀姐都出緊16000啦
醜唔醜架

身為行內人既我比你既忠告
兩份都唔好要

兩份都係垃圾工

港資轉外資係非常難
ops你開左個頭就一世ops

樓主
如果你諗住入港資公司 我勸你真係諗清楚
你要記住今時今日冇人會係一間公司過世
你岩岩出黎做野擇業要諗埋份工第日轉工跳槽容唔容易
你諗下個工種價值高唔高 市面上多唔多相關嘅工作空缺...坦白講 cs呢啲工有眼耳口鼻就做得 做得cs你就預左第日去搵返其他工時係會俾人歧視...仲要港資嘅cs

另外港資出名刻薄，而且人事文化...我只可以話我做過外資就唔會想返入港資

但我好唔認同啲人話做ops係垃圾工
尤其對比CS

CA出幾多錢先?

ops係垃圾工, 聽落好harsh但係事實
呢句你問任何一個fo 或者做緊bo既人都會咁答你

你知唔知依家2018年
1. ops本身人工低, 工時長, 升既機會少, 跟本無表現機會
2. automation is king, 遲早automation會replace大部分ops
3. ops係成間bank入面基本上係比人呼呼喝喝 點黎點去

唔係垃圾工?
你解釋下
比D論點

凡事都係相對架啫 如果講樓主個case
對比係某某港資公司做CS, 我好肯定同你講係外資ibank做ops絕對好過佢十鳩幾萬倍

大家都知CS係低端工種 講白啲係純粹俾啲冇專業冇知識但又想搵兩餐飯食嘅人做

而樓主拎到offer果間港資濕鳩公司 講白啲就係典型度縮港資公司 仲要係啲冇乜前景嘅行業嘅細公司
想請件平價fresh grad做cs之餘兼任打雜 於是就用一個岩岩好見得下人嘅人工(15k) 吸引樓主 仲可能同樓主講："呢份工咩都會涉獵啲 exposure好闊"嘅bullshit黎吸引樓主入局

(樓主，我以上都係斷鳩估，如有雷同，實屬不幸)

至於banking ops呢個工種，其實好廣闊
local bank定外資ibank，retail bank定corp bank定CIB ops都已經差好遠
冇錯，automation同outsourcing係ops員工面對嘅threat
但automate/outsouce到嘅野 往往係最低層次嘅task, 而到最後都要靠人去守尾門去approve
而樓主in果間係CA 佢最大可能係做under CIB嘅ops trainee, 佢好大機會要support成個apac
因為香港係apac一個hub, 呢個角色暫時唔會變，黎緊十年廿年都唔會有大變

我知道有啲相對local嘅銀行包括某2大發鈔行 入面嘅ops只係support返香港 而且分工精細到任何一個不學無術只要有手有腳嘅人都做得掂 但呢個情況同樓主個case未必相提並論

再講, ops做耐左確實只可以繼續做ops, 但樓主係fresh grad, 佢就算入職時做ops都絕對有好多變數。只要佢個人大膽啲，flexible啲，主動識多啲人去建立connection, 係呢類外資ibank, mobility其實可以好大

姐係你同意晒D POINT但係依然覺得OPS唔係垃圾工
你嬴

樓主睇完自己諗下啦下
career自己既
行錯一步你就好易錯落去

唔知唔好亂講
CACIB Trainee 位一定係一年contract 最多續一次
就算IBD/Gobal Market Division/Structural Financial 都係
CACIB CMO Trainee 只有16.5-18k, 15AL
兩年後會轉perm 機會不大

唔係好撚明你logic係邊

不過anyway個career係樓主嘅 樓主自己決定啦 我只係俾些少我自己嘅insight你
總而言之 fresh grad岩岩出黎做野 要搵條闊少少嘅路俾自己行 你要諗嘅唔係你眼前呢一份工 而係諗埋往後嘅2，3份工

點睇都唔係垃圾cs啦 仲要港資

其他行不評論
喺CACIB mobility 高只限於識法文嘅人
冇錯CACIB CMO 係regional support
有辣有唔辣
唔好嘅係好興射波
啲法國佬只要係令佢take unnecessary risk/唔喺佢工作範圍
佢識都會當冇收過你封email
approve 野唔會輪到CMO, CMO 只係business support unit

insight
ops就是窄
有闊過?
fo轉mo bo 唔難
bo想轉黎fo?
你去泰國整完個西先可能有機會

見過一個分行仔同你講野差唔多

我諗CA同soc gen類似都係法國佬主導 會有racism Asian想上位會困難
但如果講moving internally, MO/BO 嘅junior位轉FO junior位， 我諗機會依然唔細，問題係你識唔識撈。你唔去識人唔搞關係，諗住見有opening就submit application過去，同對家say個hello都唔識嘅，就梗係冇行。

如果我係fg又冇一啲top-tier嘅ibank offer
我都會做CA而拒絕其他相對local嘅銀行或者係non-CIB嘅opening
始終第一份工只係開始，呢個世代要上位都係要靠跳槽，尤其是junior階段

佢可能係local細行做出納
以為全個industry啲ops都係咁上下
聽落真係似果種人

法資黎講bnp soc gen ca 點排？

CA 同Soc Gen 有少少分別
Soc Gen 係法國人主導+culture chur
CACIB 係法國人主導+culture hea
至於bo/mo 去fo, 唔係冇
但係去到fo 都係support role, e.g. IT server --> IT equity support/front office app support
如果有HSBC/HASE/BOC MT offer
我好大機會唔揀CACIB

呢個我都想知 有冇法資行專家出黎發表下

Global:
BNP>>>Soc Gen>= CACIB
HK:
BNP>>>>>Soc Gen>CACIB

聽聞bnp hk好demanding
個culture好fast pace得黎同事之間冇乜respect

做邊到就厭邊到 呢樣野係真 信我

完全正確, soc gen 都係差唔多
CACIB 某程度上係佢哋相反
但係graduate base salary BNP BO > CACIB FO

其實ops 條路可以點行真係睇你咩bank出身.做老恆local bank 咪仆街囉. 宜加ops 其實好多project 既機會可以learn from work.

利申:美資BB ops

只少另外幾間人工高啲

巴打咩background

下話
出黎交換下卡片囉

我唔明點解成堆人講黎講去都係二選一

我知樓主係開左呢兩個簡一個

但問心我係FG我兩個都唔會TAKE
咖哩味既屎同屎味咖哩

你唔可以再搵過咩?

Ops 有咁差？ 呼呼喝喝？ 巴打咩bank?

可能以前做你個名果間

bnp真係好鳩屎 同部門都冇計傾

其他ibank 就唔知. 不過GS, JP, MS 都冇呼呼喝喝出現. Fresh grad 有3 皮幾， Bonus 1-4 month. Automation 係有，不過好難有approval, 通常係d 好似既Step 宜有

之前in social general trainee但最後都係gg 咗

呼呼喝喝<== 當然唔係成日, 但係當做事有衝突, 有錯個陣 (無論邊個), bo大部分時間都係比fo禁住黎屌,
你會好明顯見到邊個lead邊個

你做錯野, 可以port死你
你做岩野, 一樣可以port死你, 話你態度差

掉轉係唔會發生

言語好難講出個種好似主僕關係既感覺

利申: 我對bo好好既

咁直接陣間又叫你出去交換卡片
利申 倫敦金副總裁

原來係deutsche

Deutsche Bank is not bad bro

宜加ops 真係好多轉咗contract 位，但係又難in.

容許我講句 做銀行
間bank啲野幾messy都唔怕 最怕係間bank賺唔到錢

一句你就露晒底啦 笑
我間野唔係最大
但係未去到你會去恥笑同派膠既銀行

原來我一直同個連market基本知識都無既人係度浪費時間

佢賺幾多錢
關我撚事咩
佢派足market norm既bonus, 年年有加人工, 隔一兩年有職升, 我理得佢蝕到入肉啦

同佢過人世咩 你都智障既

大把bank賺到錢都唔分比你呀

sor 唔好咁激動住 大家打份工 我冇心刺中你的痛處

原來間bank賺唔賺錢會係員工既痛處
講完自己有無笑?

我已經簡咗港資公司，下星期返工。

我做過research, 間公司發展前景唔細，好有潛力，所有野都好進取。雖然cs 位一開始好大機會打雜，但打雜都可以學到好多野，亦有信心唔會一直係cs. 有時都要睇天時地理人和，唔一定做cs 就癈成世

我目標唔係想長期做打工仔，我只想係五年內學到多方面既野。Operation 之後比較難轉形，唔想之後五年都後悔。雖然ibank 福利，人工，文化，同個名都比港資好，但我對有潛力既細公司比較有興趣，對我將來目標亦比較有用。

聽你請野都feel到你心入面揀左港資
仲問黎把撚

諗咗兩日，先領悟到咩先對自己有利。之前十五十六主要都係擔心俾朋友睇唔起，好似上面D巴絲咁，冇一個主張cs

呢間ibank 好19

知唔知Bnp bo幾多

有fd 收到 IT bo 35k

我知你間港資係乜。 Culture幾好，學野係多，睇你想要d咩。

你點知架

咁高
Contract定點

perm

恭喜你
呢個世界無你呢d 傻仔，邊有咁多垃圾港資
你俾返個ibank 位人係好事

fo trainee 30k+ commission

乜柒都唔理
淨係bnp個名已經完全吊打港資啦
仲洗諗

高bo一半

仲未見個位做Ibank it做到熟哂成個fo嘅嗰位巴打嘅

其實佢好似話約佢interview only
試都未面，應該唔輪到佢揀

Ching 去中資外資港資都係做打工仔，都係俾人撚。
目標放長D，唔好剩係諗打工條path 點行，可能你有一日做咗老世你間公司都係港資

樓豬講唔講得間港資公司做盛行？Fintech?

Maxxx Grxxx 範疇好廣

Cs仲難轉行過ops 呀傻仔

不過依個世界總要有人做低層貢獻下社會既

你第日想轉行，見份bo工

講話你cs做過咩識咩，interviewer 只會同當時既fresh grad睇齊

然後，搵左幾個月工都冇咩收獲，就唯有搵反cs do

識人入得返外資
個個人本身真係有料

你嘅description都中晒我知嘅野，廢事自爆啦。你係有料嘅就真係會上位上得好快，唔係嘅就當學下野啦。加油！

我做港資FI
linkedin一樣有GS,DB hr搵我,唔係果D KYC,AML,CDD
所以其實冇咩所謂
睇你自己造化

係呀
但係op 講到已經揀好左咁啦

op 快d 同未來老細/hr 打好關係啦

講真，唔好理人，睇你條path la

Lm 老婆係ca做

CA做ops仲要contract唔係真係咁吸引咋
依啲trainee post都係俾fg入去做，有少少經驗嘅唔會啱依啲1年contract
你同人講做ibank係好聽嘅，但知道做ops contractor都係得啖笑
如果係一年contract仲on9，你預咗做最下欄嘅嘢

不過如果同港資cs比，我都會揀CA trainee

CA trainee依種posting一年出十次廿次啦，仲唔知乜料咩
你以為真係MT果隻trainee咩
睇個term同人工同job description 都知係做下欄嘢

認唔住屌多樣野
op 係咁話港資個offer exposure 廣d, 做多d 唔同既野，學多d 野
好心現實少少啦
1. 人力事場不嬲都係愈專門愈馨香，因為識做ge 人唔多。
你份工一個人做幾範唔同既野，90% 你學既野都係得d 皮毛，你第時轉工人地chok 你兩野已經知你無料到
2. 一間垃圾工司要你一個人做幾範野，即係佢無錢買system/請多幾個人做啦 咁結果只會係 你根本應付唔到工作量/ 你做既野係d 勁manual work, 人地大公司d worflow 完全唔同，你學埋d 垃圾手勢出黎俾人笑+reject

我fg 一出黎想接觸多D唔同範嚋既野都好合理。可能最初學既野係皮毛，但至少可以俾機會我去更加了解自己既能力同興趣，之後再focus 係個範。 同埋我打算一邊做野一邊自我增值進修。

如果好似你咁講我以後入唔到大公司，咁點解唔入其他中型或細形公司，或者失業就自己出黎創業，點解一定要做打公仔？

仲有一間公司垃唔垃圾好難由規模黎決定，而家每間大企業以前都有起步既時侯，要睇潛力

個人暫時亦未有好大財政壓力要去養起頭家，所以冇巴打你諗得咁現實

香港法資Ibank
出名低人工 難轉Perm
但CV有個名都好過做cs

Agree 最緊要份bonus 話之佢有trading loss

fg最緊要間公司個朵夠響同個post啱你心水
你之後轉份工易好多
蝕錢嘅jpm同賺錢嘅大新比，唔同你入大新咩
大吉利是，佢有朝一日收咗皮，你咪轉第二份囉

樓豬，你係咪on9 架？
都唔明點解呢個係問題，只要有做返過工既都識答你做CA 個份啦
先唔講份工做d 咩，CA 既exposure, dynamic 既工作環境點都好過港資先啦
CA 假假地都係ibank 呀
岩岩畢業出黎見下世面，學下點用英文同人交流
好過你係間港資到做井底之蛙

再講，ops 點都好聽過cs
點解你係諗間公司發展得好唔好而決定入邊間？
緊係諗邊間寫落CV到好聽d，多野吹d，大機會搵到下一份好工
覺得你係無CA offer 之後淨係可以入港資

利申：法資ibank（非CA）BO，automate 緊CS d 工作

我都係勸樓豬揀翻CA Ops trainee
你呢個位唔係跟operations but係capital market
你做接觸到嘅工作同同事好多都係capital market fo/mo嘅人
你做一兩年ops再讀個compliance cert 轉去mo compliance is ok 到時就fat fat

巴打做咩bo/fo/mo ?

如果職場上無咁多樓主呢d傻鳩，我地點上位？

樓主個cs係指customer service

SocGen同CA係香港根本無乜業務同唔出名

Soc gen係香港好似出名過ca好多

建議樓主揾一間headhunt 叫Aston Carter, 有唔少ibank opportunity

Socgen eqd business

話SG都冇乜係咪黎搞笑

首先Global banks來計，法資banks係香港一直都唔入流，係二三線，而法資入面Bnp >>>>Socgen>>CA

二來，SocGen同CA香港都賣左PB業務(PB自08年起搵錢多過IB，IB好多大行係蝕錢，係呢兩年好返少少，所以間間大行都谷PB cut IB，睇新聞大行炒人都係炒IB)，得返IB業務，但IB又唔夠其它美資/歐資1st tier Banks鬥 完全唔知SocGen係香港有乜可取之處

仲有間Natixis俾人忽略左

改名改到巴屎閉，查實豬鳩踎。
Ibank同港資選邊都要問，問完仲要選錯，讀屎片。

好多bba仔開口埋口都ibank ibank
ibank咁撚大，唔知以為你做哂
做ibd, ops, admin, reception都好唔同啦
大把ibank請ops都搵笨柒，長期請1年contract甚至graduate intern
見過有人做ubs，問多句原來係1年contract負責搞event
ibank ops 1年contract位咋，依啲位你預咗唔會有乜大嘅exposure，又出哂名少轉perm位，又唔係係香港top嘅ibank，如果有其他選擇真係要諗下

不如樓主開埋另一間港資係乜等大家研究下
如果係9gag，我係會揀嘅

港資Cs都仲要諗？

所以咪問下係乜，等大家見識下幾大exposure
不過如果CA開價太低，俾我就搵過第二份算，寧願係外資銀行搵個perm位好過

唔錯 = 要有比較
同港資投資公司/中港資證券行/中資港資台資retail banks e.g. 南洋/永隆/上商/大新/創興/富邦/建行/交行/工商/招行/中銀/永亨 比，當然揀SocGen

同其它Global banks比 e.g. GS/MS/UBS/CS/Citi/JPM......even HSBC/渣兜都好少少，SocGen = DB

算啦，樓主fresh grad有bank offer入得就好入，Ops又好，CS又好，下年甚至下半年開始個市都唔方好，到時難揾工

睇嚟你好憎ops

咁啱你果part outsource 咗姐

利申： 做緊custody

又唔好咁講乜最底層，各行各業嘅Ops都係咁，但每間公司都需要Ops........除非被電腦完全replace.
當打份工姐

咁啱你果part outsource 咗姐

利申： 做緊Custody

紅曰要返係因為跟market 嫁ma. 香港有假，其他APAC 未必有.

如果以前我真會話屎， 但係宜真心有好多project 跟. 絲打做邊間？

有D ops 我真係唔撚明. 好以 market and investor service 咁又有錢賺但又係ops. 姐係佢既定位唔知係profit center 定cost center

俾interview 即係未請， 點解要諗到好似請梗你 好苦惱咁

同意樓上所講 ca都係俾interview你啫 又無話請你
樓主係fg更加應該要揀ca
唔關係唔係ibank或者做咩位/係咪contract事
重點係入到呢啲國際大行你見到嘅人同埋事係同港資係兩回事 大行身邊啲人同視野一定同港資有分別 樓主自己都話想學多啲睇多啲先 咁大行就俾到呢啲機會你 even你係一個ops 你主動學同問去吸收 再build up d對你有益嘅network 肯定對你長遠嘅career path百利而無一害 反正我唔信你會喺呢間港資度做一世 睇野長遠少少好

仲有一樣野 返工有冇得著 返得開唔開心 好睇你對住啲咩人
係CA你假假地都對住一班有質素有學識而且國際化嘅同事 用流利英文溝通實屬常態
去玩去team building都會去中上環蘭貴坊soho等明流新貴聚腳地 你做左一排會開始進入上流人士嘅生活圈
你會發現自己成個人嘅品味同圈子都唔同左
而港資公司啲人 十居其九都係不學無術嘅港產師奶，廢青，
每日就係公司講啲典型港式辦公室是非
間唔中都聽到格離位陳師奶怨婦上身講：唉 依加啲新人叻過我，邊洗我教
lunch時成班港喱係office叮飯，或者大汗疊細去格離間譚仔買外賣，返公司個pantry，望住部iphone大播泡菜劇送飯
team building? 港資公司唔興呢味，因為港燦師奶放工要凑仔。直到年尾收爐時 老闆就book左旺角某間酒樓 食下髮菜蠔屎抽下過氣iPad 閣下抽到嘅話都麻煩請返全team人食team 因為係港喱眼中咁先叫有禮貌
呢番話樓主可能覺得好誇張 但當你做過港資又做過MNC時 你就會明
樓主黎緊好好享受下

我只係誇張啲去描述個事實
對比外資bank, 港資公司確實充斥八婆同垃圾，同佢地一齊係唔會有進步

有得簡唔好做ops
利申： 做緊

唔好理佢啦
傻仔黎
分分鐘行外人走上黎鳩屎亂鳩咁吹
D記都敢笑

上面仲比另一個人話我係分行仔
笑到我碌地
child登係無改錯名

話左架啦
有做緊ops既一定話你知唔好做ops

無老點你架樓豬

我話你聽
D記確實好撚柒 on9到留係入面做嘅都係垃圾

間行賺唔到錢 管理層短視
D記嘅job security簡直係笑話
到到都會炒人炒traders 但都冇你地D記炒得咁撚密
呢樣野你咪撚洗旨意否認
聽日俾人炒果個就可能係閣下
你會話汰弱留強呀 咁都留得低先叫精英
知唔知咩叫汰弱留強？GS每年全region最差果bottom 10%員工就炒 呢啲就叫汰弱留強 人地炒左會朝replacement
你地呢？

講ops 明明一個問題 如果俾幾千萬搞好個system就一勞永逸 mgmt偏偏要每年俾一千幾百萬係印度一大堆垃圾返黎 拖撚死成個process, not to mention啲野嘅quality同reliability 遲早俾regulator再罰獲金嘅之後就收你皮

啲咁撚柒嘅行 每次有recruiters搵我都秒block

收爹啦廢柴
有跟開post己經知你咩料啦

繼續努力你既ops生涯啦

繼續為你既ops工自我感覺良好啦

其實呢 我比人郁左都仲有幾間可以隨時過去

做人不嬲要有兩手準備
人脈一早就己經建立好

係你好似唔太識 講到比人郁好大件事咁

有兩手準備就岩啦
做D記嘅果然好有危機意識

做邊度都應該有

教精你啦ops仔
不過你比人炒左就難搵工d既

Ops 得皮幾野？ 宜加Tier 1 都起碼$25000.

法資係Tier 3
純粹個朵好過港資，Backoffice人工差唔多

美>歐(others)>法>亞>中>港

其實
中資依家不知幾正
bonus多撚到
如果我依家4中的話真係勁想跳過去

過埋今年先講啦

呢句真
trade war
聽有D去左中資既朋友講
佢個邊買左好多bond開始default
本book輸到仆街
有人比人問責
今年b仔應該凍過水咁話
聽住先

見咁多ibank既巴打係到，想請問下bb有冇邊間請人多啲，比較容易請fg/intern?
自己program,engine底，做緊銀行intern
聽過frd講jpm it既tech interview既內容好多都係degree冇接觸既野
應該focus係it div定apply其他div

梗係做i bank啦

做慣外資入中資你會唔慣

BB 邊有易入㗎. 其實入到去做既野好多唔關degree 事. 根本就係睇in 你果個like 唔like 你.

祝巴打你好運

之前post過，香港IPO市場已經比中資玩哂！
IPO 9成都大陸公司，全部搵返中資行做保薦人包銷，外資少少都分唔到

講輪證市場，海通2015先開始搞輪證，2017年9月已經排第五

目前香港窩輪市場有12間發行商，以成交金額計，市佔率排前位仍為美資、歐資輪商，但中資輪商排名今年起急升。9月份輪場市佔率最高仍為摩通，達18.5%；其次為瑞銀，達16.4%；排第三位為瑞信達14.7%。中銀和海通的市佔率分別為14%及13.4%，排第四位和第五位，排名已超過法興（市佔率6.9%）、滙豐（市佔率6.5%）、法巴（市佔率3.8%）等外資輪商。

thx for the reply 我知做既野同degree既完全唔同,想知有咩可以做/prepare定令我大啲機會
自己係final yr先決定想入ibank,本身讀engine冇底,依加自己不停睇返啲ref bk,搵bank exp
另外想問下巴打做緊bb?

依家做it9好吃香架
修下fintech algo ai trading個D
實有用
我唔係tech人所以用字可能會錯
歡迎糾正

留意返，呢個位係ops黎
更何況對港女黎講，CA真係聽都未必聽過

大市值主板公司都係搵番外資姐 最多搭間中資做joint sponsor
其他細主板主要係中資
GEM主要就港資

仲有留意返，ibank staff card 係唔會indicate 咩bank.

我本身諗都冇諗過入BB, GPA 得3.2，機縁巧合下先透過contract 入 BB

人地都未見過張staff card

可能佢果間有，我so far 都整係知幾間係冇

可唔可以詳細少少講下點contract入？識人？
我gpa同你差唔多但我係engine個邊
成日覺得人地會screen out咗個cv

巴打識唔識人係non ibank做過幾年tech轉入黎？
我有諗過搵唔到ibank fg就做住programmer之類先

聽過
唔直接識
不過佢都係靠識高層先入到黎
暫時入到黎都無作為, 大概9個月左右

撘單問⋯
依家喺法國大學校讀緊書
識法文
不過 major 讀 econ 同 sociology
有冇入法資ibank FO 嘅 potential
同前景有冇優勢
升year 2 想摸索下自己如果做finance嘅path🙇🏻‍♂️

純粹係agent 打嚟問有冇搵緊工. 跟手就話佢有opportunity in BB. 我咪去in 下， in 咗 2 round 就有offer.

GPA 3.2 我報都廢時.

介唔介意話比我聽巴打做緊咩post

可唔可以share agent

Agent contact

Already message u

巴打可唔可以msg埋我

想問問係bo/mo/fo?
另外求agent contact

冇network真係食得屎

應該咁講

bank請得出面既tech
出手唔高
出手低請返黎跟本無用
出手高, 即是請勁人, 勁人一早去晒FB GOOGLE BIDU做

你講得岩
做人無network係真係食得屎
實力帶唔到你走幾遠
有實力既人周街都係
比你更有既人跌個招牌會壓死一打

你唔靠network, 靠咩?
人始終鍾意同熟既人共事

大把
好多人做IT vendor 入ibank

可唔可以講下邊幾間

FDM, 好多application support 經呢間入, 再轉perm

其實你識唔識架？你攞堆bb同sg比就一定係無得比
但係渣打？你係咪想笑撚死人
Sg 起碼equity derivatives 點都係最top 果幾間

我講緊香港market，IB果邊e.g. IPO/Equity Derivatives已經比中資攻佔左，好多大銀行係環球就勁但香港業務已經縮無可縮，係PB同WM仲擴充緊，因為中資PB剛剛起步，同埋用PB講虛榮感，係都開UBS/CS戶口，邊會去BOCI開PB戶口。#167 我講左

SG equity derivative最top幾間？你指香港market定其它地區？我知佢歐洲勁，但亞洲無乜表現

有冇巴打做過/緊 natixis MO 位
Chur 唔 chur

利申: 做過SG, BNP , CA

好奇想問下樓主背景
Ca ops fg入係咪都一定要三大先得 ？

屌，兩個月bonus
俾八千人工你但年尾12個月bonus你好唔好？
你明唔明個offer on鳩既地方

你做過三間法資，對佢地三間各自有乜評價？

BNPP 好hea，閪公司，唔捨得出錢，人工低過市價
SG 最好，學到好多野，人工同market 差唔多

ops 係廢
但我見過有 buy side ops grad 後七年已經年薪1m 樓上
但應該係好少數

你另外果份都好麻麻地

ibank ops 起薪應該都2x k?
25k 樓上就做囉